希望在香港人權與民主法案，切勿悲觀。

希望在香港人權與民主法案，切勿悲觀。

唔知點解呢個星期大家灰到極點。
首先，要解決任何問題都需要時間，打扙都唔係一日搞掂，呢個世界冇一日到位，我俾你殺左林鄭，都唔會有人即刻滿足到你地所有的要求。
記著有二百萬香港人企係我地呢邊，但理性去唸，冇可能二百萬香港人都次次行動都出到來，加上大家都累了，遊行人數減少，參與人數減少，人人都要番工，要供樓，要交租，唔等於政府拖字決成功解決問題，令到反送中可以再二讀。

因為反送中已經唔係港府控制到的問題，美國政府已經對香港政治事務正式插手，而且香港問題已有民主黨Nancy Pelosi，共和黨Maco Rubio, Ted Cruz等美國政治巨人大力推動。
再唸下Donald Trump身邊有Peter Navarro，一位堅持中國係美國敵人的經濟學家助陣，你留意下所有Donald Trump做的動作，其實都係以一打就打正中國核心利益的策略，包括以貿易戰迫使中國解除網絡長城，以中國違反WTO為由迫使中國開放市場，以加強美對中的科技禁售，中國學生簽證去打中國的2025，千人計劃，一帶一路的發展方向。
連今次打華為，都係以退為進，實際已經無一間美國公司可以出售和國家安全的核心技術俾中國。
就算Donald Trump輸左2020總統選舉，會當選的民主黨是一個以普世價值行動的左膠黨。
Bernie Sanders已經講明會繼續打中國。
Joe Biden原本話中國冇問題，俾美國人屌完就轉番話中國係美國的競爭者。
其他候選人除左Andrew Yang，都對中國冇好感。

所以我估計，除非美國政府經濟來緊大冧，否則對打擊中國的方針不會改變。

因此，香港人權與民主法案通過的可能性極高。
通過後，香港政府任何針對追求民主香港人的行動，都好可能迫使美國改變香港關係法。
最極端的行動，美國政府可以取消香港銀行美元結算的能力，與美元掛勾的港幣價值將成零。
就算香港政府堅決賣港，香港政府都不會出賣中共官員在港的資產，大陸Youtuber都講過肖友懷指出習近平在港也有十棟豪宅。
加上香港的地產佬都唔會俾香港政府咁做。

所以，我請大家俾少少耐性，唔好成日咁負面，呢個世界好大，好多野睇，好多野玩，唔係只得送中法案呢條成立可行性極低的條例。
加上美國佬已經插手，香港人仲驚係on9的。

我再講多次，希望在香港人權與民主法案，切勿悲觀。

人生有好多挑戰，港共政權只係我地人生的其中一個挑戰，唔係我地人生的全部。

岩呀
雖然呢排無消息
但爭取到呢條bill先係最重要

再頂

同我諗嘅一樣
條法案係我哋堅持和平抗爭嘅最後希望
如果呢條法案冇通過嘅話
意味住和理非時代正式終結
之後發生啲咩唔好怪人

推

其實我覺得而家香港的情況可能比送中條例通過後更惡劣
送中條例都會比我地見到發生緊咩事 捉d咩人
但係而家警權問題更加令我擔憂
林鄭潛水成個星期後公然讚揚警隊的表現
係一個被全世界指責的警隊
讚佢地做得好 做得啱
表明唔會成立獨立調查委員會(但又唔表明唔會再推逃犯條例 只係話冇時間表)
明顯係對警隊作出的承諾 叫佢地唔需要擔心
連71的遊行人數都唔放在眼內 唔打算降溫
就係諗住用警隊的力量同人民硬碰
用法律消滅反對聲音
我已經感受到香港逐漸步向極權獨裁的社會
未來的反對空間只會越來越少
警察會越來越放肆

我理解你的擔憂，始終人係有negativity bias，凡事好易只睇到壞果面。
不過，我想提醒你，通左呢條bill的話，香港人可以做到好多野，例如雙普選，美國制裁港府官員等，絶對有機會解決你所講的問題。
有雙普通，改革監警會不成問題。
有雙普通，特權法查警察同樣不成問題。
放哂所有在監獄的義士都不成同問。
所以請俾d信心呢個世界，同行左出來的二百萬香港人，唔係成日唸得太負面。

Push

推
真心希望依個post會實現
最近大家都累了 需要點燃番個希望
共勉之

大體論調非常認同，我仍然認為法案係最大轉機。

為咗呢條線索可以成為大家嘅希望，我認為有兩個位要一齊諗諗計：

1) 經G20登報無即時效果後，大家對事件嘅取態就係：外國人最多係食下花生，憑咩人地要幫你？但要知道，香港之於美國，唔係一個普通地方，而係一個調控中國經濟嘅窗口，同美國嘅經濟發展有好大關係。但呢個關係具體係點？香港依家係中美質易戰入面有咩地位？仲有未人講得好清楚。如果有人能夠講清楚，相信可以穩定民心。

2) 應接Pelosi嘅講法，具體有咩手段可以令美國國會覺得香港一旦仲係冇普選，一國兩制就隨時玩完／香港經濟環境無法穩定落黎，而令到佢地盡快推動香港人權與民主法案？

根本個重點係通過左
到時香港政府自然會請示大陸會自動波做野改革
一係就兩手一攤決定廢左香港

你班後生咪等焦土 食番花生轉頭囉
根本無得輸

不過真係好耐無條bill 既update

推爆你

保持正面

push完先睇

好想佢過, 亦覺得佢會過到, 但問題係幾時........

傻啦，你太睇少中共對維護自身統治權嘅執着，佢地為咗要維穩，連自身利益都可以唔要，因為一讓步，基本上離倒台唔遠

中共會讓步，只係讓完步會等機會還手並百倍逢還。
不過今次香港有美國幫手。中共最驚的就係美國。你看反日反韓會打人搶野，反美卻從來沒發生過針對美商的暴力事件，寧願捉加拿大人都不敢捉美國人，你應該都理解到中共有幾驚美國。因為所以中共官員大部份的錢都放左係美國。
所以唔洗咁灰。

咁我地要做啲咩？
定只係抱有希望就得？

push

唔好灰，繼續做你要做的事就得。

留住條命，多啲關注身邊人嘅情緒

我哋要重奪議會，等之後翻案。

推

我地需要正能量

推，羅馬不是一日建成的

正能量pushhh

又靠晒人

再頂，大家唔好睇唔開

自頂

提供一個分析網站, 呢個網站會分析一條法案通過既機率同埋可以跟進返法案既進度同要go through 既steps, 等心急既香港人可以入去睇睇法案去到邊個stage

冇錯，再頂！！

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

個網站（同電腦分析？）估計個法案有 77% 機會過

延伸閱讀

盧比奧警告林鄭 : 不要以為香港特殊地位是理所當然 期待通過人權民主法案

若果他日香港真的實行民主政制，香港人絕對要感謝連登仔!幫推一下

我冇野講

我愛Pelosi

睇開陳雲、沈旭輝同黃洋達啲政論
佢哋對國際關係 中美關係嘅想法都同樓主好接近

唔同嘅係
大家覺得trump 落台 就唔會打中國

呢個page 教美國人send email 或者打電話去俾佢地既代表，叫佢地支持法案通過

Currently two U.S. Bills are being introduced, if passed, provide support for Hongkongers to continue to fight for democracy, and provide protections to prisoners of conscience in Hong Kong.

This is how YOU could help:

#FreeHongKong #FreeHK #FreedomHongKong #FreedomHK

Please share with your American and HK networks to get more American people and those living in the US to lobby their congress reps and senators to support the bills.